一人一個會望文生義但錯誤既詞語

磚1：
火中取栗
望文生義：於高風險中謀取利益
本義：為他人作嫁衣；受人利用，冒險而一無所得
出處：《猴子與貓》

磚2:
酸葡萄心理
望文生義：「葡萄撚」心態、妒忌他人
本義：降低某件事物價值以平衡內心的不平等
（心理學用詞，與之對應為「甜檸檬心理」）
出處：《狐狸與葡萄》/「吃不到的葡萄是酸的」

Btw
for「一人一個」

可圈可點

蛇吞象

空穴來風

一言九鼎

用作比喻嘅都算係

好多人都唔知係用嚟讚人

佢地以為係有好有壞嘅意思

上下其手

不恥下問

差強人意

「你老母」
啲戇鳩一聽就自動加個屌字

引頸以待

見到d人話自己不恥下問真係好尷尬
佢以為自己係邊個

拎黎引申有咩問題
唔通要exact原故咁用咩

例如獨樂樂，不如眾樂樂

不孝有三 無後為大

一國兩制